<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人生第一次 on </title>
    <link>https://blog.mletter.cn/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1/</link>
    <description>Recent content in 人生第一次 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-hans</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mletter.cn/tags/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>纪录片-人生第一次-告别</title>
      <link>https://blog.mletter.cn/documentary/valedictory/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.mletter.cn/documentary/valedictory/</guid>
      <description>本主题内容题材取自bilibili-人生第一次(告别)
漫长的告别 忘记我，也没事… 2019年12月9日
巢文臻，73岁，四年前，老伴聂爱荣被确诊为阿尔兹海默症。
随着老伴的病越来越严重…从一开始的忘记事情，到后来的忘记人…
巢文臻在墙上的这块板子从来没有摘下。 而他也有在白板上，给自己写了一句大大的提示语： “别发火！”
巢文臻看着熟睡的妻子，终于松了口气。
他走进厨房，开始准备午餐。
拿起菜刀的瞬间，他脑海中便浮现妻子曾经在厨房忙碌的身影。
眼泪，止不住地从两颊滑落下来。
从家到养护院，11站地铁，4站公交，步行800米。这样的路程老巢每周要走上四五次。
路上的老巢，像是再赴一场甜蜜的约会。
“聂爱荣” 我叫什么名字?
从聂爱荣嘴里回答出的这句：“巢文臻”
对于他来说，妻子回答的“巢文臻”三个字，便是世上最美的三字情书。
“认识我！认识我真的非常开心”
每当妻子说对了名字，巢文臻都会将她抱上许久，舍不得松手。
妻子生病后，曾经内敛的巢文臻，变得越来越不吝啬于表达心中的爱意。
只要见到她，便再也不放开紧握的手。
老伴有骨质疏松，巢文臻每天都会带着聂爱荣慢慢的在院里散步。
战友聚会、朋友聚会、巢文臻一概不去。
他说：“我去了也不定心。”
导演：“你这样不就没个人的生活了吗？”
他说：“我这样也是一种开心，我没有觉得爱荣是我的负担。”
我应如何爱你 照顾完聂爱荣后，老巢便回到了家。
回到家后的老巢，沉默了许多。
老伴离开了家，老巢就变成了&amp;quot;空巢&amp;quot;。
千般难舍千般舍，万事不甩万事甩。
2019年12月27日
老巢病倒了…医生告诉他他的前列腺上有肿瘤
老伴的身体每一天都比前一天更差，老巢说：“有一些事他要想到前面。”
老巢去了中华遗嘱库，他要立下一些遗嘱，为以后做安排。
立遗嘱，要自愿，头脑清晰，有表达能力，且不能有错别字，所以巢文臻只能一个人前来，既代表自己，也代表妻子。
截止2019年底，中华遗嘱库已经保管了16.5万份遗嘱。
这些立遗嘱的人，就像是小学生一样，趴在课桌上写着自己人生的作业。
不能有一个错别字。
这是巢文臻入伍五十年以来留下的感言
半个世纪，感慨万千。
如有来生，再续前缘？
他不知道有没有来生。
在立遗嘱时，别的老人都是写给子女一番话，而巢文臻提起笔后，则是思考再三，写下了一首告别诗：
天堂之门向我开，不尽思绪滚滚来；
千般难舍千般舍，万事不甩万事甩。
幸喜寒门志不衰，频遇艰困仰众爱；
愿把皮囊献杏林，魂归父母应节哀。
请记住我 2020年，聂爱荣再次摔倒了。
而且，是两次。
巢文臻无法如往常一般去养老院，他整日魂不守舍，开始胡思乱想。
他害怕，妻子摔倒后是否能正常生活；他害怕，妻子一日三餐饮食不规律。
他更怕，下一次见面，妻子已经不记得他了。
2020年初，新冠疫情大爆发。巢文臻已经两个月没有见到妻子聂爱荣了。
为了缓解思念，巢文臻开始给妻子写信。
因为妻子已经不识字，他只能对着手机录制视频，然后发给护士给妻子看这一封封饱含思念的“电子信”。 信上说：
“爱荣啊…从年初至今已有两个月未能与你见面，心中十分想念。
回想我们结婚以来的四十多年，同甘苦共患难，经历了八次搬家。
其中有八年，你都是（跟我）睡在地板上的，但你从无怨言。
在家里你是标准的贤妻良母，相夫教子，到老了没享多少福，你就生病了…”
说到这里，巢文臻拿信的手已经开始颤抖，他强忍着情绪读完了信件。
巢文臻一直有件事情瞒着家人。
自从妻子患病之后，他也得了抑郁症，在这期间，他四处寻药，想尽一切办法不让自己倒下。
因为他深知，只有自己不倒，才能减轻孩子的负担，妻子才能生活的更好一些。
这些年，有九个字概括了他全部的生活：
“睹物思人，魂不守舍，肝肠寸断。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
