<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>日记 on</title><link>https://blog.mletter.cn/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link><description>Recent content in 日记 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.mletter.cn/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>旅行日记-四川·阿坝甘孜藏族自治州</title><link>https://blog.mletter.cn/posts/%E5%B7%9D%E8%A5%BF%E4%B9%8B%E6%97%85/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mletter.cn/posts/%E5%B7%9D%E8%A5%BF%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid><description>人生总要去一趟远方吧 下一站行程 暂定西藏🚄
实在是不想上班，我承认我被我强大的意念占领了，我没忍住。请假直接从北京去了阿坝甘孜。
好了不开玩笑了哈哈哈
起初我们打算自驾，奈何我是个小趴菜，先不说阿坝那边的路况好不好走，就平时开个市区我都费劲，所以这条直接被我PASS了。
所以选择了最最最方便的飞机✈️出行,您还别说这交通工具有两把刷子(不好意思，我真是第一次坐飞机),其实坐飞机大家想得那么复杂 基本流程其实就如下几点
买票: 不买票想吃霸王机🤪 取票：如果你需要报销什么的其实可以去对应的航空公司柜台去取登机牌,如果个人出行的话可以直接使用电子登机牌进行相关的登机操作 安检: 取完票之后就差不多要安检了,基本上安检也就是十分钟左右的事情,安检完成就正常进入候机楼找你飞机所对应的登机窗口就👌🏻 出发 一大早的我都来机场等着了，因为第一次看网上说要提前2小时到机场，我到了以后发现其实好像也并没有那么夸张 说说我这次准备的东西吧
衣服方面衣🧣: 个人建议还是羽绒服+冲锋衣起步,带好围脖、围巾、手套、雪地靴等物品，因为那边其实还是很冷的，因为我在雪山上。 物品方面：我是个男孩子其实没有女生带的那么多物品，基本的换洗袜子一件外衣和一件裤子足够,然后就是准备摄影的东西，带着我年迈的SONY A6000和它的两个可拆卸镜头哈哈哈，氧气瓶务必准备充足,个人玩家一般情况下来说3瓶子足矣。团队玩家建议团购(保命的东西啊)。 药物方面：相关方面的药物尽量还是要带上的比如什么肠胃药、感冒药、咳嗽发烧药等等。有人说去高海拔地区要提前吃什么红景天之类的东西，只能说这个东西是因人而异的吧。 证件信息：身份证、护照、还有手机啥的这些东西老铁们应该忘不了吧。 我们买的是早上7.15的机票，大概提前一个半小时就到了机场，其实相对于来说还是挺早的，哎呀不说啦激动地我是一页都没睡。 我的行程大概就是在淘宝订了一个小团，价格是1340，行程是两天。大概的路线就是毕棚沟+达古冰川。 具体行程下面介绍哈哈哈
看看大兴机场 登机了，耳机里直接走起经济舱的BGM
46A我靠窗边坐下
rapper坐经济舱面子伤不伤 第一天行程 我报的是一个2-6人的小团，基本上人都是满的，大概7.00到7.30左右司机哥会上门接人，然后出发前往毕棚沟景区, 因为第一天的早中晚都是自理饭费，哥几个直接干脆路上找了个饭店一起AA的吃了一顿。 毕棚沟这个地方还挺难上的，司机给我们带到半山腰上,半山腰会有一个旅客服务大厅，在大厅外还需要再等大巴车把你们统统都带走！！！
看看图吧 这水实在是冰的不行啊兄弟们 其实还是挺喜欢这种感觉的,在高海拔地区一定要慢慢的走，尽量不要去奔跑跳跃，因为部分人群很容易因此而高反。 一天了也玩儿累了，吃吃喝喝当时也准备睡觉了 顺带提一嘴：关于高反这个事情我好想没有太大的反应，因为只是单纯的感觉走路比平时喘的更快了，平时走十步喘一口，在这儿可能走五步就需要喘一口。 另外我带的氧气在毕棚沟还没用上，所以提醒一下大家去高海拔地区量力而行。
第二天行程 后续的行程因为住宿的地方在海拔三千米以上，我的天那叫一个真的冷，我们进了酒店 赶紧把所有能取暖的东西全部Open了。就这样度过了这一天。
第二天一早要吃过早饭以后从羊茸哈德前往黑水县，大概也就半个小时左右的路程，因为达古冰川在黑水县境内 海拔大概5000米最高，冬天其实比较适合一些攀冰等极限运动(普通人请别作死啊啊啊)。
老样子依旧是给你扔到半山腰，这一次到不是像上一次一样去做大巴了，这次是直接在半山腰坐缆车上山。我寻思呢这要是让我爬上去我得爬到什么时候哈哈哈 我们去的时候人特别多，缆车排队时间挺长的大概在1小时到两个小时之间左右的这个区间。因为从山下到山上坐缆车还需要15-20分钟左右。
PS: 中国机长那个飞跃雪山🏔就是在这里拍摄的 其实到这里呢我们也就连夜回到了成都住了一夜，然后找个酒店住了一晚，第二天一早赶回了北京。
这一次旅行对于我来说挺震撼的，第一次去这么远的地方，也是第一次去这么放松的地方,很那定义我真正拥有过什么，于是昏沉当中这一年又要过去啦。
下一次的旅途打算为期7天的西藏,坐上绿皮火车。希望尽快提上日程吧。生活加油,工作加油❤️。</description></item><item><title>摄影日记-颐和园</title><link>https://blog.mletter.cn/posts/%E9%A2%90%E5%92%8C%E5%9B%AD/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mletter.cn/posts/%E9%A2%90%E5%92%8C%E5%9B%AD/</guid><description/></item><item><title>旅行日记-跨年•天津</title><link>https://blog.mletter.cn/posts/%E6%97%85%E8%A1%8C%E6%97%A5%E8%AE%B0-%E8%B7%A8%E5%B9%B4%E5%A4%A9%E6%B4%A5/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.mletter.cn/posts/%E6%97%85%E8%A1%8C%E6%97%A5%E8%AE%B0-%E8%B7%A8%E5%B9%B4%E5%A4%A9%E6%B4%A5/</guid><description>2022终将逝去 2022的最后一天,和朋友一起坐车去了天津。 早上五点起床开始收拾东西了,忙前忙后的发现坐公交已经赶不上了,算了还是打车吧。上高铁的时候真的是太困了…以至于一路上没拍到什么风景。
其实有一个能和你说走就走的朋友真的很好
说一下此行景点 Day1: 和朋友直接坐到滨海-&amp;gt;老码头(实则没去)-&amp;gt;国家海洋博物馆(学了很多)-&amp;gt;东堤公园(看日出🌄) Day2：和朋友从滨海坐到天津-&amp;gt;五大道-&amp;gt;意大利风情区-&amp;gt;市区 看海 看海是我觉得人生中最快乐的事情(对海有一种爱不释手的感觉),每次一看到海就能感觉到让自己的全身放空,真的太好看了。把烂事丢在2022! 我在天津很想你 这个应该是店家自己买的,来拍照的人不算很多,但是也是一个标志性的柱子了(哈哈). 里面是一个川小馆,由于我朋友不能在外面吃饭(无缘品尝了) 城市夜景 不得不说,我觉得天津真的比北京有烟火气的多。 我在解放桥海河上看到了天津的烟花,足足地放了2个多小时…是一个适合生活的城市,路上的行人也非常非常的多(不知道是不是因为节假日的原因)。路上顺带拍了几张天津的城市夜景。
自己给它取个名字(格林威治大钟) &amp;ndash;可以听听五月天的《步步》 格林威治大钟前 归零超载的伤悲 背着我和我的诺言 一起计划的路线对照孤单的旅店 街头随便拍的-回来搞了个德国街头的调色</description></item></channel></rss>